# README #

Плагин для redmine, разработан для homnet

Плагин содержит следующие функции:

+ Запрос оценки результатов выполнения работ по задаче у клиента
+ Формирование отчета за период, включающий результаты оценок

### Требования к системе

*  Redmine version                          3.4.4
*  Ruby version                             2.5.7
*  Rails version                            4.2.8

#### Требования к настройкам redmine

В системе должны присутстовать следующие кастомные поля:

* Клиент - список или текст, должен содержать в себе email, заключенный в символы <>
> Клиент1 < client@mail.ru >
* Оценка - текст
* Срок выполнения - дата

В системе должна присутствовать роль "Клиент"

В системе должен присутствовать статус задачи "Подписание ЛУРВ"

### Инсталляция плагина 

* Поместить папку homnet в папку plugins
* Находясь в корневой дерриктории redmine в терминале запустить
> rake db:migrate:plugin RAILS_ENV=production

### Деинсталляция плагина

* Находясь в корневой дерриктории redmine в терминале запустить
> rake db:migrate:plugin RAILS_ENV=production NAME=homnet VERSION=0 RAILS_ENV=production
* Удалить папку homnet из папки plugins

## Описание функций

### Запрос оценки

Функция доступна для задач находящихся в статусе "Подписание ЛУРВ"
На форме просмотра задачи отображается кнопка "Запросить оценку"
При нажатии кнопки, функция выполняет следующие действия

* Проверяет, не установлена ли уже оценка
* Проверяет, что за последние 3 дня письмо не направлялось
* Определяет почтовый адрес клиента. Письмо направляется либо исполнителю, если он является клиентом 
(включен в проект с ролью Клиент), либо в адрес из поля Клиент 
* Формирует случайные ссылки, позволяющие определить задачу и выставленную оценку
* Направляет сформированное письмо адресату

При выставлении оценки клиентом, функция:

* проверяет наличие временой ссылки в базе
* устанавливает значение кастомному полю Оценка
* удаляет все временные ссылки для задачи из базы

### Формирование отчета

Форма формирования отчета доступна на закладке проекта "Обзор"
Отчет формируется в формате .rtf
Шаблон отчета расположен в папке homnet/templates
Шаблон можно редактировать и изменять по своему усмотрению